【有圖有真相】真正嘅古中國民間生活相片

酒樓

全部死圖

死晒圖

第五張相嗰條友係咪着緊吉利服？

口口口口口口口口口口口

其實文革時支那都係咁啦

古中國一直都係窮到燶

清朝億幾人 唔係咁岩明末傳入木薯番薯果啲快生長既農作物 一早飢荒死曬

中華文化

如果呢個係真實既古中國，咁正正打擊大中華膠對古代既無謂幻想

呢個已經係最先進最發達嘅中國朝代
未有相機嘅年代應該同原始人冇分別

唔肯定真定假，如果真，好應該要歷史堂講解下

一大堆男人為左有飯食而切j做太監
究竟窮成點先會自閹做太監
留意太監係一個好低賤嘅職業

古代咁都有幾千萬人，真係好勁

有幾出奇
上個個乞衣都生成堆

正常啫, 未有石硤尾大火政府會起屋比你班香港賤民住咩

生命力強，死極仲有
俾西方入侵係咪好運

俾西方入侵嘅結果-香港就係一個好例子

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

太多幻想

古中國根本是個落後的國家
靠人多和面積大來治國, 人命是賤的, 太多人
而國家政治的維持是靠民族主義, 忠君愛國

其實好多劇拍古代, 令到大家太多幻想

或者寫果堆詩詞, 中國文化令大家太多幻想

一切都係用來美化中國, 然後忠君愛國的工具

港人治港味一樣係垃撚圾

你用現代標準去評古代就緊係個個朝代都窮到pk啦 古代黎講 有得食冇飢荒就已經係盛世黎 你估好似古裝劇咁人人都有錦衣華服咁光鮮咩

就算係工業革命發源地既英國 19世紀中葉嗰陣人均壽命都係40歲左右 之後先開始迅速進步 同期既愛爾蘭仲因為飢荒死左一百萬人 成個島冇左四分之一人口

1925年既倫敦貧民窟

所以話 人類生活有真正變化都只係依150年黎既事 唔好對古代有太大幻想

lm

起碼窮極都係有屋住有衫著

香港人

上面個貧民窟同清朝大戶人家差唔多生活水平

滿族人係草原民族，無城市規劃的概念，唔覺得市容係重要，統治概念根本就勁落後，佢地要面，但唔覺得通街乞衣係無面的一部分

有咩所謂, 香港夠多露宿者啦, 你會care 佢地

全部圖都要自己點入去

再早期既朝代應該仲難睇

清朝人爛布當衫著住泥屋
秦漢時期一定仲正

唐宋會唔會好啲呀？

但古中華的風骨 好似宋朝果d捨生取義 民國之後已經冇哂 取而代之係資本主義工商業革命的意識形態 古中華的人雖然物質文明冇依家好但精神文明(e.g. 諸子百家爭鳴的先秦哲學同宋明理學)係比依家發展同應用得好 依家的中國人只係名義上的中華民族 同古中華人比實質上有好大分別 斷層就係喺宋明同埋民國

啲相睇落去有陣味咁

咁睇地區ge，香港d圍村清朝留落黎都有磚頭屋啦

會，唐代洛陽城係古裝片咁樣，勁到日本要複製成個做京都

宋代 清明上河圖畫上平民百姓都好富足

唐宋之後 一落千丈

要幾腐敗先俾人打到咁

咪又係少數文人雅士可以做到
平民百姓會唔會做到

宋代係勁到宋錢做咗東亞國際貨幣
根本唔需要懷疑佢地有幾富貴

古中國真係咁撚窮都仲出到詩人？

宋朝果時呀帝炳同陸秀夫跳海 十幾萬人見到一齊喺崖山殉國 明朝崇禎吊頸後 北京都有八千幾人平民投井同吊頸自殺 真係有架....只係崖山之後無中華....明亡之後無華夏 日本人係宋明亡係後都有悼念 之後一直睇唔起中國所以叫中國做支那 仲要大屠殺添

又冇講影邊度 隨時只係鄉下地區/貧民區
你見北京南京呢啲有錢嘅地方 古跡都冇咁折墮

層殺個陣日本人思想亦變咗好多 唔再係傳統日本思想

我諗得外族統治嗰陣最撚慘

最慘係宋朝經濟勁但軍事弱

開戰成本高過送嘢休戰

崖山之後無中國

其實只係對手太強 蒙古人畢竟可以殺到去歐洲

大佬 呢啲相係莫理循(George Morrison)去西北嗰陣影嘅
甘肅、新疆就梗係少木屋啦
(查實一睇城牆就知係西北啦)

佢喺北京、濟南、福州影嘅相又唔見你貼出嚟

北京

濟南

福州

莫理循本人

所以古代窮村應該無靚女

晚清唔算係古中國 已經算係近代
同埋清朝末期係因為管治問題同列強入侵係好混亂好窮
唔可以作準
想睇真正古中國可以參考清明上河圖同唐宋詩辭描述

依家都係啦，靚女靠打扮出黎的

李一桐好靚wo

佢係窮村出黎嫁咩？

睇史記果d應該算比較真實。

（樓主放幾張中國古代近郊相，想引人屌古代中國啊？ ）

五毛

召喚樓主

我比人話我屈人五毛就講得多
我比人屈做五毛都係第一次
唔係話支持大中華膠
但有事實唔講
黑都變白
講埋哂啲唔係事實嘅大話去呃班小學生
咁你同支那土共有咩分別

樓主條五毛駁唔到d相又走去開新po引人屌古代中國做乜鳩

【大中華膠崩潰！】古中國從不存在所謂盛世！！！

結論: 樓主係五毛

樓豬係on9 仔嚟

古中國咁鐘意中央集權
地方冇建設唔出奇
所有錢都係留係首都/東都
而詩人（文學作家）基本上都係官/有錢人
所以我地睇到嘅古中國只會係聚焦係呢d 正面，有錢嘅野到

就算今時今日 中國啲鄉下地方都係咁破舊

人地美國果陣已經好發達

"宋朝果d捨生取義 "
這是讀書的人的事。平民中１００個沒有兩三個是讀書人。
同埋即使在讀書人中要找捨生取義例子
都是難的。

NYC咪都係一樣有好多窮到燶嘅地方
皇后區布魯克林呢啲好多歐洲窮鬼 衛生又係好差 勁多傳染病好似傷寒個啲
跟本同年代嘅國家都係咁樣 一樣都係有貧民區
唔好ff太多

窮係一個比較詞
人人口袋裡都得１—１０蚊，得５蚊唔算窮。
同樣既時代，無論歐洲亞洲，冇抗生素感個冒人就釘，冇消毒，嬰兒冇防疫，母嬰就生就釘；冇抽水馬桶上下水道，急起上嚟，城市裡一樣就行就屙
一整個城市喺今日標準都係薄薄一陣酸醙味咁樣。
工業革命前英國同清國農村同市民生活水準差別唔算大
紫禁城皇宮冇廁所，凡爾賽宮都冇，需倒夜香
真正拉開平民生活水準係十九二十世紀之交
到到清末至文革，就真係英格蘭豬欄啲豬營養都好過不少中國人。

1911年都咁多高樓大廈

有冇傳說中既宋朝

唔識分中國同清朝？

真係痴撚線,好先進,美帝

換個角度講，郁吓上千萬人口，如果個個都中產可以寫詩
傳世點止咁少

黑暗時代 未有相片紀錄

咩年代都有窮富之分

又唔影有錢果班幾爽

都冇抽水馬桶，冇自來水，枕頭好硬

介紹北韓唔通影住金仔間別墅

正如有巴打講中央集權，古時我信大部分人都係呢種生活，入得城市嘅都已經係中產，古時中產唔似現代個比例咁大，絕大部分人真係隨時就冇得食，突然個年冇收成就係咁先，真係中史書寫到盛世咁只係講緊人人有飯開，用現代嘅標準梗係唔同啦，再窮都唔會餓死，所謂冇飯開只係講緊除左食冇多餘嘅錢咁解

利伸：9up

話明有窮富之分

緊係兩邊都影

【有圖有真相】真正嘅古中國民間生活相片

有錢人唔係生活民間？

定係覺得民間無有錢人？

得皇室先有錢？

NYC當年已經係少 芝加哥先係摩天大廈始祖

結論: 樓主係五毛